---
title: Nothing But Water - 27
locale: fr
---
import Columns, { UnbreakableBlock } from '../../../components/Columns'
import { NothingButWaterFontMedium } from '../../../views/indexPage.style.js'

<NothingButWaterFontMedium>
  <Columns>
    <p>
      J’aime penser au piano comme à un lieu isolé, une sorte d’île déserte à l’intérieur de laquelle des sons vivent à l’abri. Dans une exposition au Musée d’art contemporain de Montréal, il suffisait de taper sur l’une des touches d’un piano pour entendre la voix de Leonard Cohen sortir de l’un des cent haut-parleurs auxquels on avait raccordé l’instrument. La plupart des visiteurs appuyaient sur le plus de touches possible en même temps, comme le font les enfants quand ils ont un piano sous la main, et l’on entendait alors un chaos de mots nébuleux. Mais certains se servaient du piano comme d’une machine à composer des oracles : ils appuyaient sur une touche pour recevoir un message du chanteur. Je crois que cette machine aurait vraiment plu à Edison.
    </p>
  </Columns>
</NothingButWaterFontMedium>
